零售業未來半年恐炒5600人 市道史上最差

本港示威衝突事件至今持續超過半年，重創旅遊及零售市道。香港零售管理協會昨日引述最新的調查顯示，自6月開始，整體有97%零售公司錄得虧損；有三成公司表示，若經營環境並無改善，將於未來6個月裁員，裁減幅度平均為10%，更有11%稱未來6個月內會結業。
倘按比例推算，該會預計全港零售業裁員人數可能多逾5600名，並可能有超過7000間零售公司結業。

是次調查於10月29日至11月22日期間進行，共訪問了176間零售企業，旗下經營4310間店舖及聘用8.9萬名員工。調查顯示，自6月起整體有97%零售公司錄得虧損，當中九成公司反映虧損程度達中等以上，57%更稱虧損嚴重；無論是中小企或是連鎖店，採用放無薪假、裁員，甚至減少店舖數目等措施的公司，均有上升的趨勢。

與此同時，有三成回覆的零售公司直言，如經營環境沒有改善，或得不到適切支援的話，將於未來6個月裁員，平均裁減一成員工；現時全港共有27萬零售員工，而該三成企業聘用的員工人數佔約21%，按裁員一成推算，該會料未來6個月可能逾5600名員工面臨失業。另外，有11%回覆公司稱，計劃6個月內結業，按目前全港6.4萬間持有營業牌照的零售機構推算，或有超過7000間零售公司結業。

班業主減租已經解決問題啦
問題係你地唔肯減丫嘛
賺緊100萬一個月，叫你地賺少50萬你地唔肯丫嘛

寧願唔租出去 又唔等錢洗

有錢賺我又冇受益，而家收皮咪抵撚你死囉
d sale係經濟好時串柒柒，炒減呢d垃圾就差唔多

加油
空撚哂佢

屋企識人開鋪叫業主減一成租都牙痛咁
準備過完年唔做

歸根究底都係政府垃圾
搞到樓價高租金高

減租洗撚炒人

屎上最差？咪L 攬笑啦
睇返沙士失業率先啦，當時係8%

昨日政府公佈係3.2%
中五Econ 都識叫做差不多全民就業

抵撚死

支那政府9up無極限

連黑警老母都睇過既文宣

TG :

業主心態係減租會令到物業估值下跌
但佢地唔明白鋪位長期落閘吉左, 其實做淡自己個位
一個鋪位唔旺, 價值一樣會下跌

佢地唔相信經濟會走下坡
認為只係一時三刻低潮

戒斷反應

金舖，藥房，化妝護膚同其他賣奢侈品既舖頭根本就過多，對香港人冇咩必要，執晒佢都唔關我事

咁少 大家繼續加油

中環人表示：係咩？

傻豬嚟, 人地減左租之後都一樣會炒, 因為減左既租咪直接入落老闆個袋

其實呢個世界好多野都係有泡沫，泡沫爆破就係重新洗牌嘅第一步，經濟好請多左人，多到比原本需要嘅更多，到到一個點就自然要炒人，不過最仆街嘅係往往去到差嘅時候啲公司同一時間去做，啲打公仔都轉唔切身

唔洗擔心陸續有黎 即管睇下堆藍絲老闆靠500萬沉默大多數幫襯
黃店就唔洗擔心 日日等懲罰

點解唔屌業主唔減租

係就快，我愛攬炒

又想屈黃人啦

市面起碼有二千五隻勞等放二手

襯而家經濟下滑，要多幫襯黃店等藍畜店可以盡快收皮

唔止選舉贏，黃色經濟都要贏